【打關稅牌】不滿堵截偷渡客不力 特朗普向墨西哥進口貨加徵5%關稅

美國總統特朗普周四在Twitter宣佈，下月10日起向所有墨西哥進口貨加徵5%關稅，直至偷渡客經墨西哥進入美國的問題解決為止。墨西哥指關稅措施是「災難」，揚言會報復。

特朗普發表聲明，指墨西哥其實可輕易阻截非法入境者，他警告，若問題得不到解決，關稅會每月加碼5個百分點，到10月會達25%，然後維持在25%直至問題糾正。

特朗普較早前在Twitter發文，指美國邊境巡邏隊人員周三在德州厄爾巴索（El Paso）拘捕1,036名非法入境者，是單次拘捕的最大批非法入境者。他預告將會採取嚴厲措施阻止非法越境者。

路透社